\section[Επίπεδο Οντοτήτων]{Επίπεδο Οντοτήτων - Entity Layer}

\subsection{Γενική Ανάλυση}
Το επίπεδο των οντοτήτων είναι το βασικό επίπεδο όπου σε αυτό επιδρούν και 
στηρίζονται όλα τα υπόλοιπα. Με τον όρο οντότητα ονομάζουμε όλα τα αντικείμενα 
τα οποία διατηρούν κατάσταση ή μπορούν να προσφέρουν. Επίσης συμπεριλαμβάνονται 
και αυτά που προσφέρουν λειτουργικότητα από το λειτουργικό σύστημα στο οποίο 
τρέχει η εφαρμογή. Παράδειγμα είναι η ικανότητα επικοινωνίας με άλλες εφαρμογές 
μέσω απομακρυσμένων κλήσεων συναρτήσεων (rpc) ή με τη χρήση socket.

Οι πληροφορίες που διατηρούνται αφορούν την κατάσταση του συστήματος. Για τον 
τοπικό peer αποθηκεύεται η διεύθυνσή του, ip και port, καθώς και το μονοπάτι που
του αντιστοιχεί. Το P-Grid σύστημα αποθηκεύει επίσης πληροφορία συνολικά για
την κατάσταση του συστήματος. Διατηρεί έναν πίνακα δρομολόγησης (routing table) 
όπου σε αυτόν αποθηκεύει μέρος της τοπολογίας του δικτύου όπως έχει περιγραφεί 
\cite{Abererb,Abererc}. Σε αυτό συσχετίζονται μονοπάτια με τους υπεύθυνους για 
αυτά απομακρυσμένους peer. Τέλος, η επικοινωνία μεταξύ των peer επιτυγχάνεται με 
απομακρυσμένες κλήσεις συναρτήσεων (rpc) όπως αυτές υλοποιούνται κατά το πρότυπο 
της CORBA \cite{CorbaSpec, CorbaSpecP1, CorbaSpecP2, CorbaSpecP3}.

Η πρόσβαση στο επίπεδο των οντοτήτων επιτρέπεται μόνο μέσω του επόμενου 
αρχιτεκτονικού επιπέδου, αυτό των υπηρεσιών. Αυτό επιτυγχάνεται μέσω των 
διεπαφών που εκτίθενται σε αυτό. 

\subsection{Περιγραφή Υλοποίησης}
Στο σχήμα \ref{fig:entity} παρουσιάζεται το UML διάγραμμα κλάσεων του επιπέδου 
οντοτήτων όπως είναι υλοποιημένο στην παρούσα έκδοση της βιβλιοθήκης. 

Ένας peer περιγράφεται μέσω της διεπαφής \textsl{Host}, απ'όπου αποθηκεύεται 
πληροφορία διεύθυνσης καθώς και για τα κλειδιά για τα οποία είναι υπεύθυνος. 
Η διεπαφή \textsl{Key} αντιπροσωπεύουν ένα κλειδί που σχετίζεται με έναν 
peer ή έναν πόρο μέσα στο δίκτυο. Επίσης, προσφέρεται και η έννοια του πεδίου 
κλειδιών ως διεπαφή \textsl{KeyRange}. Η κλάση \textsl{PGridPath} αναπαριστά ένα
μονοπάτι του p-grid δέντρου. Τέλος, ο πίνακας δρομολόγησης περιγράφεται από την
κλάση \textsl{RoutingTable}.

Για την παραγωγή των αντικειμένων γίνεται χρήση των σχεδιαστικών προτύπων 
Factory και Abstract Factory \cite{GoF95}. Έτσι έχουμε το \textsl{EntityFactory}
που παράγει αντικείμενα τύπου \textsl{Host}, \textsl{Key} και \textsl{KeyRange}.
Το \textsl{RoutingTableFactory} που παράγει αντικείμενα τύπου 
\textsl{RoutingTable}. Επίσης έχουμε και το \textsl{CorbaFactory} που 
κατασκευάζει και επιστρέφει το ίδιο αντίκειμενο τύπου \textsl{ORB} της CORBA που
αφορά μόνο τον τοπικό peer. 

Τέλος, έχουμε και την κλάση \textsl{EntityModule} όπου θα περιγραφεί μετέπειτα 
ο ρόλος της. Σε μια πρώτη γνωριμία έχει να κάνει με την Dependency Injection 
τεχνική και συγκεκριμένα με τη βιβλιοθήκη guice της Google που χρησιμοποιήθηκε 
στην βιβλιοθήκη.

\begin{figure}[htp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.87]{architecture/figures/EntityLayer.png}
    \caption[test]{Το Επίπεδο Οντοτήτων}
    \label{fig:entity}
\end{figure}

